德媒：香港是西柏林 中國的威脅比疫情還嚴重

中國強推「港版國安法」引起西方不安。德國世界報日前發表文章指出，香港就是「西柏林」，而中國對自由造成的威脅，比新冠（武漢）肺炎疫情帶來的問題更嚴重。

世界報（Die Welt）外交政策編輯部主任蓋格（Klaus Geiger）日前針對「港版國安法」，以「香港不關我們的事嗎」為題在官網發表評論文章，提出上述看法。

第二次世界大戰結束後，德國分由美國、英國、法國、蘇聯占領，但被蘇聯占領區包圍的柏林也由這4國占領，美、英、法占領的柏林遂被稱為「西柏林」，一度成為蘇聯占領區及東德包圍的「自由世界孤島」，直到1990年10月德國統一為止。

這篇文章直指，「香港就是西柏林」，中國對自由造成的威脅，比2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情帶來的問題更嚴重。「我們遲早會戰勝新冠病毒，但北京政府對權力的追求，卻始終是一種危險」。

文章指出，德國現在應該對香港的事感興趣，原因是那裡（香港）正在出現的威脅「遠比疫情要大得多」。在未來某一個時刻，德國和歐洲將會戰勝病毒，克服經濟危機。

但文章強調，實現上述這一切的前提是「我們所擁有的最大財產沒有流失掉，這一財產就是自由」。而對香港而言，自由正面臨威脅。

文章提到，獨裁和專制總是試圖使用暴力的方式，將愈來愈多的人歸於自己管控下，世界歷史就展示了這一點：「能夠阻止獨裁專制的不是綏靖主義，而是堅定不移的鐵腕」。

這篇文章舉例說，1938年納粹德國領袖希特勒併吞捷克就是最有名的例子，歐洲人犧牲了捷克人民，「怯懦而自欺欺人」地期待自己能免受納粹德國的侵略。

文章指出，香港的年輕抗爭者捍衛的，是「勇敢的人們在戰爭後送給德國的自由」。誰在不清不楚地對此表達立場，誰就是在「出賣這一遺產」。

推

德媒講特別有說服力

我哋似西柏林咩……
我唔認為西方會為我哋輸送資源…
可能bno平權就係最後嘅逃生門
我覺得香港似東德多啲

西柏林當年都有西德有效管治。。。

企邊罷位啦

德媒一貫高汁

你問下默克爾條八婆先啦 對唔對得住死左歐洲人

中國近日因「港版國安法」惹起國際反應，默克爾說，歐洲人需要認識到中國決心在現行國際架構中爭取領導地位，她將致力於與北京保持重要的、建設性的對話。

香港人愈擔心愈絕望愈要同全世界講
英國想知香港人及海外港人的民意以作下一步
衛報要人!!!

[特急] 英國衛報收集港人對香港示威的意見 要相又要片 請認真填寫

大家可唔可以幫手COPY AND PASTE 去你的WHATSAPP GP TG ??
一個人SHARE 唔到咁多

麻煩曬各位手足

source?

德國有左膠八婆揸旗
香港變東德都似

歐盟冇話理你喎

呢句由德國佬把口講出黎係特別有說服力

而加係東柏林了。

可能可以咁睇
西方會同黃色經濟圈合作
算係另類逃生門？
咁樣算唔算俾香港人一條生路
至少辛苦嘅黃絲數量上可以減到最少

我唔想走
但係我都唔想大半世要生活得好辛苦
命得一條
時間就得咁多

係已經淪陷嘅西柏林
其實而家香港似捷克啦 澳門係奧地利
台灣可能係波蘭

係東柏林呀屌你

東伯林都黎緊啦

你地歐盟連口交呢樣都要企兩邊 有咩好講
他朝如果支共唔死香港死 我實做埋小粉紅 令你地感受共匪對人類既貢獻

東西柏林有物理性阻隔
香港無掩雞籠任共狗放人入黎
實際情況好唔同
象徵意義大啲

Push

德國佬出聲

唉
即係都係要走…
我仲讀緊書
咩都未ready好

西方角度我哋係民主燈塔西柏林
我哋角度同台灣比就係飽受壓迫嘅東柏林

up

默克爾個八婆又諗住賣國

⚠️由于此讯息不符合国家安全法规，已被屏蔽。

不過個總理就係垃圾呢

係咪搬去香港島就會變西柏林？

歐盟：Thank you for nothing

德國新聞只睇DW

如果佢地肯插手咪可以做西柏林

諗起連肺炎都令唔到港共封關

默克爾太太已經收咗錢,可能換埋器官喇啵.係唔係應該為支共爸爸做返D嘢?

德媒>>>>>>>>>>>>>>>>>>>德國政府

其實德國人係最反獨裁的，但政府就真心on9

阿哥, 想香港做西柏林你地都要幫手搞柏林空運先得架

由德國人認證

補link

我地似東柏林，西柏林係台灣

要市民出聲先可迫到上面改政策

世界歷史就展示了這一點：「能夠阻止獨裁專制的不是綏靖主義，而是堅定不移的鐵腕」。

德文係咩? 點翻譯出嚟?

勾結外國犯國安法
明點解係東柏林未

以前睇漫畫
會覺得冷戰好得意
有間諜，好型啊
但係到香港就唔係真係嗰回事
我剩係覺得香港人好似俾人遺棄咁
制裁完
話stand with HK
但係我就要係度等死
我覺得好矛盾
一方面覺得美國係啱的
但一方面我唔捨得依家呢種安逸生活

讀緊書先為時未晚
學定德文去德國進修

push

推呢個
尋晚默克爾先同國會話唔應該咁快制裁中共

睇下佢地個政府做緊乜先啦仲話要黐住中國

//... 世界歷史就展示了這一點：「能夠阻止獨裁專制的不是綏靖主義，而是堅定不移的鐵腕」...//
Please save Hong Kong

非常有說服力
事實上香港既情勢比當日西柏林更危險
而國際既支援....卻比當日少........

條臭閪毫無態度
冇撚提條垃圾

唔好再ff 呢啲聽落好浪漫但冇實際意義ge野
衣家要同共產黨鬥長命

想去日本多啲
希望到我畢業嗰時仲有機會去日本

Appeasement cannot stop monarchy as history proven. Striking it with strong fist can.

再google translate German 應該差唔遠

今次燒山講中咗呀！

可唔可以洗脫燈神呢個名呀？

香港係1949係上海咋

點樣令市民/媒體向佢地施壓好重要

但其實呢啲報導對我地都有幫助
靠佢地引導外國人
累積民意
再改變政府對支那政策

佢係東德人

其實普遍德國人唔係好鐘意香港人

讀U有個德國fd，佢問點解咁暴力成日私了又塞路，和平示威唔好咩？
同佢解釋話警察同藍絲暴力在先（721，連濃牆打人斬人），又選擇性執法，香港人係逼於無奈先選擇還手。

但係佢都係聽唔入耳，又話咩大家都讓一步就搞掂個類左膠理論

無計，德國人和平太耐，自己有成熟民主咁多年。慣咗理所當然。諗啲野都係大愛左膠個type野。
而且中國喺德國發展好勁，啲傳媒新聞都滲透得幾勁下，徳國人又被佢地洗哂腦。

最幣佢地覺得香港係中國既一部份，徳國or外國唔應該插手，唉

台灣係西德

西柏林建立前都要受一年柏林封鎖先, 國安法過左先算係封鎖既第一日, 咁快就投降

但你地個事頭婆

終於有德國媒體醒覺，中共根本同二戰的納粹德國無異，受過極權的教訓點解成個歐洲重可以無動於衷

其實都似

但係德政府...

好洗腦 親戚德國住十幾年藍絲 識啲德國鬼佬全部華為

最近睇左好多關於東西柏林嘅歷史 真係特別有感觸

Autokratien und Diktaturen versuchen stets, immer mehr Menschen gewaltsam unter ihre Kontrolle zu bringen. Die Weltgeschichte hat gezeigt: Sie lassen sich dabei nicht durch Appeasement, sondern nur durch entschlossene Härte stoppen.

德妹版張伯倫

講得岩！！

德國一日左, 一日右咁, 好難捉摸呀

香港是耶路撒冷

仲邪惡過納粹

德國人突然瞓醒左？

香港絕對係東德，最大權力喺共產黨手上

台灣先至係西德，最大權力喺民主政體上

其實香港比起西柏林，更像東柏林

香港一直都係東柏林，係全世界一齊為搵錢扮唔係啫

其實香港比起西柏林，更像東柏林

德國人個種務實性格真係唔知話好定唔好啦，佢哋好多都係個種藍絲思維，咩阻人搵食好自私，咁多時間遊行示威，不如讀多啲書打多幾份工攞多啲經驗。佢哋覺得遊行示威係好浪費時間，更唔好講其他再激啲既行動

我覺得比較似1956年布達佩斯

呢個係東柏林同東德地區嘅界，一直都冇牆

香港主權一日喺中國手上一日都係東柏林啦
台灣先係西柏林

世界報其實好高汁，之前見到德國民調唔對路都即刻屌德國人on9

問左默克爾未

德國政府： 關我L事

自由世界，團結

咁柏林圍牆係邊？

德媒心水清
但係個默克爾行appeasement policy呢

最緊要肥婆點諗

班狗話自己係猶太人俾人屠殺

情況真係同一戰後自由國家避戰、厭戰嘅問題一樣
而情況可以話係更惡劣
當時世界冇好似依賴支那咁依賴德國
而家陷地球都咁多made in ChiNa
技術又畀佢偷左九成

加上德國人受兩次大戰所害又真係好慘
都係獨裁者嘅錯

鄭柏林

世界歷史就展示了這一點：「能夠阻止獨裁專制的不是綏靖主義，而是堅定不移的鐵腕」。

講得好岩

歐盟:一直關注事件

德國大學生好多左膠遊行、反AfD極右之類既遊行，呢啲又務實得去邊 你可能係講上咗年紀嗰班德國人?

諗諗下
如果美國要阻國安法
最有效唔係俾佢成立前更早製裁班人咩？

德國最支持香港既應該係FDP同綠黨
反而SPD, CDU呢啲
AfD就預咗，alt-right撚會care你香港人咩

默克爾係東柏林

我地係波蘭囉

根本我哋依家同八九十年代嘅德國冇乜太大分別

德媒一直好撐香港
但係政府唔係咁諗
可能都係因為政黨/商界利益>國民（個個國家都係咁）
希望佢哋啲國民可以對政府施到壓

武漢肺炎疫情 本身就係 中國的威脅 既一部份

東德係監控勁，但刑求相對少，主要玩心理騷擾

史塔西建立了對嫌疑人進行心理騷擾的方式——「侵蝕」（德語：Zersetzung），這一名稱來自化學詞彙，意為腐蝕、分解。

1970年代始，逮捕及酷刑折磨等公開迫害的方式被史塔西認為過於殘酷和明顯。由於心理騷擾不易留下痕跡，且難以推測其性質和來源，故很難激發受害者和及其支持者的反抗行為。「侵蝕」方法的應用目標通常是恐嚇嫌疑人以擊垮其意志，從而使其停止其「不當行為」。

「侵蝕」方法的手法通常是騷擾受害者的私人生活以使其產生不安感，例如進入其房間搬動家具的位置、重設鬧鐘的鬧響時間、撤下牆上的畫或是調換茶壺中的茶葉。亦有通過安裝竊聽器、抹黑其名譽、誣告、神秘電話、匿名包裹等其他心理攻勢，甚至包括向受害者的妻子寄送性玩具來實施騷擾。受害者通常不會想到背後的策劃者是史塔西。許多人因此陷於精神錯亂、崩潰甚至自殺。

利用「侵蝕」方法騷擾犯人的好處是不會留下明確的證據，這對東德在1970至1980年代提升自身國際地位而言有很重要的意義。現今俄羅斯聯邦安全局等情報機關仍有使用這一方法。

冇錯，條片入邊都有講一講呢種心理策略！

但係正如條片嘅後半部份所講，
最大問題係呢種恐懼感會令好多人覺得做咩都冇用
然後放棄一切抗爭

刑求亦係唔需要多
只要針對少部份人做就可以起到震懾嘅效果

歡迎英美法日進駐香港，維持香港安定繁榮!

區議員入！【國安法全民公投】香港人要表態！

百國聯軍

唔係波羅的海三國咩
有幾多後生俾支共捉咗去新疆

其實條肥閪做完總理未 好似都做左好耐

智者

咁你咪揀囉
長痛定短痛

報紙佬≠正苦

yes 係1942既波蘭

香港絕對係冷戰時期嘅西柏林
站係獨裁與自由世界嘅邊緣
支那=納粹

點睇我地都係東柏林啦下嘛

「能夠阻止獨裁專制的不是綏靖主義，而是堅定不移的鐵腕」
呢句真係得德國人有權講

德媒同德國政府兩樣野嚟嘅

eu： 人民幣真香

管治威信就好似神經線咁，切斷佢個腦點勁都冇用

全球鬥黃就岩

真

721 831 101 1111

唉，無計， 等變中國豬吧

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

但係條肥婆未奶夠

東德有咩唔好
我都想歸邊去蘇俄

上手twitter 幫手

lm

東德617

可惜默克爾舔共喎

歐洲人係咪已經喪失左對自身曾經捍衛的價值的忠誠

東德係中國
東柏林係北京
俾東德包圍的民主孤島 - 西柏林
俾中國包圍的民主孤島 - 香港

個比喻係咁

東柏林都可以解成香港，咁北京就係莫斯科

德媒

我就覺得跟德媒最好
佢地最熟書
始終我地睇歷史
唔清楚佢地心入面對東西柏林嘅印象

冇錯俾人完全控制既東德先岩 西德係台灣

德意志

香港係東柏林

Taiwan Airlift ?

個肥婆根本同佢自己既黨友都唔夾啦，唔係你估點解講明唔再選
德國主流都係親美反支多